[罪大滔天] Sony Xperia集中討論區(53) - Xperia 1 II 進化之路

繼續跟進港版Xperia更新速度！

Xperia 1 II
現正發售、繼續收集對部機嘅意見 (Bugs、想改善嘅地方)

Xperia 5 II、Pro
傳聞話5 II有FHD 120Hz Pro繼續冇新消息
密切留意IFA 2020 (9月3-5日)

檢查更新情況

最新Xperia消息

香港特約經銷商

為何索尼罪大滔天 ?

We are watching you Sony HK

===== 港版 Xperia 1 II 更新記錄 =====
58.0.A.3.88 (7月更新) - 2020年8月3日
更新內容: 新增RAW格式輸出、前鏡視訊改善

58.0.A.3.39 (6月更新第二版) - 2020年6月29日
更新內容: 通訊改善

===== 港版 Xperia 1、5 最新更新 =====
55.1.A.9.21 (6月更新) - 2020年7月17日

回帶
POST 1

POST 2

POST 3

POST 4

POST 5

POST 6

POST 7

POST 8

POST 9

POST 10

POST 11

POST 12

POST 13

POST 14

POST 15

POST 16

POST 17

POST 18

POST 19

POST 20

POST 21

POST 22

POST 23

POST 24

POST 25

POST 26

POST 27

POST 29

POST 30

POST 31

POST 33

POST 34

POST 35

POST 36

POST 37

POST 38

POST 39

POST 42

POST 43

POST 44

POST 45

POST 46

POST 49

POST 50

POST 51

POST 52

新機檢查
1. 邊框隙縫四邊前後
2. ‎指紋有否歪
3. ‎前後鏡有否花痕
4. ‎前後鏡有否移位
5. ‎機身有否彎
6. ‎機身有否花痕
7. ‎屏幕有否死點
8. ‎屏幕有否漏光四邊上下左右
9. ‎耳機插口是否運作正常
10. ‎診斷mode測試、支援App嘅Xperia測試是否通過
11. ‎ *#*#7378423#*#*
12. 機側、機背有冇甩漆
13. 鏡頭成像有冇偏色

推

繼續

1ii 又送返無線尿袋

咪同之前個贈品一鳩樣
廢嘅

今次賣左個幾月仲未落價, 有無咁撚硬
上年Xperia 1 一星期就減六七舊喎

冇計
真係好賣
同埋個Photo pro係好玩嘅

其實我唔撚明你地點用機可以用到5.5SOT，屌那星我7個鐘SOT仲可以有兩成電，自動通常一半光，室內做嘢，間唔中打機。5.5嗰班你攞嚟掘bitcoin呀

側面感應tips：如果你用套，可以直接垂直禁落個套邊到，唔好掂mon，佢會一樣detect到，掂mon我反而會fail

今次s20減完都唔減

仲有前面笑駕鳩r5g 電細唔該去睇下
人地個續航力係高過xperia1m2
人地仲要係120hz 10bit 2k igzo
散熱仲要勁過m2多多聲

最尾個句可能解釋咗第二句
但1ii續航冇你講到咁差

用data食電快差唔多喇
用wifi就做到你個效果

你用5G?

4g
之前試用5g電噴得仲快

想像唔到 日日打機睇戲都係keep住每個鐘扣420-600mA到

5g應該係慳電過4g
但唔夠機站4g 5g咁跳就倒水咁

廢事話我吹水

咪傻喇你用過5g未
我收爆5g部機睇片都會發熱
個日我用左4.5小時就得返15%

我買機第一日已經轉左5g啦
係同4g岩岩出既情況一樣
系統接收唔穩定就會搵4g，搵既時候係用好多電
岩岩出5g你用咩機都會

lm

佢個芒真係J死人……
2K 120Hz LCD仲要係10bit IGZO，最後LCD清泉
如果有港行我諗我會心動

IGZO moon咁勁 真心正
岩既 Sharp已經係台灣野

大家有時間嘅話去Sony US/JP/TW幫手針對1ii可以執到嘅嘢畀意見得唔得

SMT應該會入,佢5g發佈會個陣有sharp個logo

HKD7792

完整 GMS 係賣點

牆国係咁上下啦

Xperia 1、5嘅7月更新進度: Under Testing

入黎留名，等緊到6500就去馬

真?
依部用唔用到香港5g

留名

等罪大出更新Fix Bug就去馬
但最好緊係減下價啦

其實冇咩bug

有
480p電影bug, 桌面圖示bug, Google相簿手勢會去唔返photopro bug 都未fix到

不過唔影響一般使用

我唔Po出來係因為Dxo冇參考價值
又係中資底

就係，邊可能咁差

DXO出咗名細廠冇畀錢一定會低分過中国機

仲有個自動亮度好廢下

其實還好啦有咩問題

本地化功能加入，應用靜默安裝升級，更方便上傳資料

支国市場首要條件

真心一問
而家嘅手機點樣比較影相個鏡頭
以前一個後置鏡頭就咁睇個幾多MP 可以估估下
頭先上Sony官方網睇spec佢三個鏡頭各自12MP
如果影一張相淨係用一個鏡頭咪仲少過我手頭上部XZ1有19MP
雖然知道唔係唯一嘅比較標準, 但有冇人熟手機鏡頭可以講多少少
利申真係唔識

感光元件尺寸、型號

Xperia 1 II
影相係咪好正

自己YouTube睇review

啲保護套好多地方都無得買，sony係咪小人用到咁

你街邊買預咗冇架啦
自己Google都成堆啦

我都買咗三隻了

要影相正買dc啦

on9邊有人仲買dc
你個腦真係長期坐撚住

邊洗保護套 多鳩餘

唔捨得棵機

你一部機用幾耐？

唔關事 都係唔想棵

我mon貼又無 又無套 粗用到無得再粗 一樣無穿無爛

意外嘅嘢
意料之外嘅

用過返唔到轉頭

手機套/mon貼 = 屌閪帶套

錢多咪會買囉，你啲窮撚邊會買

好撚嬲嬲豬呀
真係影相既邊個會買dc呀on9
佢地會直接買單反/無反囉

大撚把人買griii影啦

我會，唔同用途
dc我有部rx100m7會加殼潛水，平時就跑山用
無反有部a7s2旅行街景會用

rx100m7影相一定好過x1ii

認同，依家dc都有1”, 其實質素有返咁上下又輕
加上變焦範圍大，好啱想有返咁上下質素又唔想拎重野既人用當然拎到rx-1，食奶咁無野講

鬼唔知啊媽係女人

我啲單反無反都差唔多賣晒，剩低嘅擺係度封塵
電話太方便，依家又叫做有得光學zoom吓，影完又可以即刻upload share唔使過嚟過去

所以咪打死左dc市場

我都想買，續航力如何？

6-8 SOT

跟本係Chi na Mark

其實唔係職業嘅話都冇咩太多需求
一般用嘅話手機做到哂想要嘅嘢
真係要講嘅話咪夜景

同我食左部RX100佢

手機跟本只夠比人整上 FB IG 壓到傻仔咁既圖呃like用
邊部機影一放大就照妖鏡

咩機影up上social media都係咁架啦
同埋影相大多數都係咁用
都講明唔係職業

記住買部垃圾三叔碌二十去影飽佢
computerized photography my arse

做乜鳩姐你死忠唔係咁做架

手機最重要係自動直出靚

岩呀 對住果啲景講自動直出靚跟住問人
做乜影唔到極光既？

我睇住個德國妹眼光光得過望字

像素係其他條件相同下係越高越好, 但太多其他因素影響, 只比像素係唔work
每像數大小影響進光量, 夜景時好緊要
要知道sony最新出果部專拍片同夜景既A7S3都係12MP
今次x1ii 係1.8μm, 12MP
xz1 係1.22μm, 19MP
只睇規格x1ii 影夜景會好D
不過最穩陣都係睇實測
真係太多因素影響, 普遍旗艦機用既cmos都係越新越好
同期機好多時要睇廠商調教, 硬件幾勁, 個軟件差一樣可以張張相都唔靚
呢個就係過往sony咁多年既弱點

其實講到咁極端冇咩討論價值
如果我明知要影極光嘅仲淨係帶部手機嘅話就係我戇鳩
但有幾可會冇啦啦影極光？

1ii重調個Algo已經勁咗好多

講真真係要影靚相只會用相機
對我黎講手機相機都係日常使用夠用就ok

唔知邊個話買digital camera on9 呀嘛

係戇鳩呀
都要額外買相機啦我唔直接買單反無反？

Why not both?

跟本無手機贏到RX100

宜家人哋話Note20u功能同操作都好過1ii
然後你用rx100去打人哋
你唔覺得好奇怪？

死忠思維係奇怪

咁我都係死忠，但唔好盲目囉
都係講句，要認清弱點先可以進步

保護性黎講根本冇私家車贏到裝甲車

有人唔係咁睇

我抽佢水話digital camera無用 買就on9
仲停留係部DC仔係兩千蚊果啲?

延伸落去手機跟本就無可能贏到高級細相機
咩on9?
話買無反大機唔好亦唔一定成立
好多人會both
就算有A73都可以唔領佢領部RX100m7
你手機影隻雀比我睇?
蝴蝶蜜蜂蜻蜓都影唔到啦

你有冇睇條on9一開頭第一句話要影相就去買dc
呢句一開頭已經錯撚曬喇

觀點與角度問題

係你一開口話人買DC on9
咪比堆相你睇on9唔on9囉小朋友
把口臭到咁能樣

是日陽光充沛

多謝巴打解答

Xperia 5 本身都幾吸引我
但冇3.5mm jack 令我FF緊一個月後IFA會唔會有Xperia 5 II 新消息
可能睇多兩睇就去官網買Xperia 5 真心幾鐘意Sony 舊磚方方正正

pixel 4 用night astrophotography mode
一樣直出影到Aurora

手機係開始取代緊無得換機既DC
睇sales figure 就知

但係暫時好多位都取代唔到無反單反
例如室內人像(SS 要好快，ISO 亦要高)，低光拍片
長焦，電量等等

*換鏡既DC

會有

出到同靚係兩回事

人死係真•死忠咩都睇唔到

真係影相用咩dc呀
用9k買貴價dc我不如直接比多少少上a7

唔識影相就好心唔好串柒柒啦

咁多位ching更新咗1mk2之後影raw有冇問題

未得閒試

冇
但我鍾意jpg畀Sony process算

好撚吸引，但真係好巨型
手細揸唔穩

有人屌部機太細喎

s20都勉強用到
有時想單手用，手指公唔夠長，要縮起4隻手指㩒，就飛落地

等5ii
9月頭先有消息

唔用case就好fit手
用左就覺得厚

呢個世界有人iPhone SE都嫌大
有人Galaxy S20 Ultra都嫌細
好難please哂所有人

所以sony出年出返compact regular同premium你覺得明唔明智？

我覺得有選擇點都係好事
例如出細機打細機market
不過以Sony個market share嚟計
出太多部應該handle唔嚟
中階同旗艦各一大一細會合理啲

私心嚟講希望佢出部比較以聽歌為主嘅DAP手機

諗起walkman手機

出咗成日街都仲有咁多電，睇來尿袋都可以慳返

成日都覺得依家啲手機一味追相機好悶
不如試下追其他嘢
例如打機/聽歌
而呢啲Sony都有根基

其實兩樣都兼先係正路

用慣咗原創，頭先轉咗陣標準就覺得味精好重

宜家Sony就係太少款 出貨量衝唔到上去 只要定位清晰就無問題

DAP方面 宜家Walkman都行埋Android 就唔會整Mobile 盞兩頭唔到岸

加自家S-Master HX+BIONZ X

不如追下電先

下年 4500 1賠1.1，4000 1賠2，5000 1賠5

手機唔係有bionz x?

唔係硬件版BIONZ X

岩呀
個手指尾甲大sensor點都跑唔贏真相機架啦
但蘋果research過個市場啲人寧願聽320kbps都冇既垃圾都唔去買碟或者聽無損嘛
咁佢咪搞到個市場充斥住三四MB既手機垃圾相同5MB都無既垃圾音質歌
反正大把人受落

用RAW先睇到zeiss t*嘅功力

320kbps對我來講係最低可接受質素，128真係冇咗太多嘢

我最唔明點解蘋果賣個靚既speaker
但播Apple Music劣質音樂
可能iFan真係唔覺得有問題
我就算真係會用Homepod
都係用黎叫佢喂Siri做smart home gadget野

無錯1II係集合Sony技術，但Xperia自家嘅嘢少得可憐

串流點都係Spotify/KKBOX最好架啦
再高音質啲咪moov
joox支那嘢唔用

依家記者做採訪好多都用電話啦，一部機拍片影相打稿交稿一條龍，除非影大單嘢先要出大機啫。

宜家傳媒有樣嘢重要嘅係直播，包括social media嘅，Xperia Pro仲未出到街其實好蝕底

香港記者要既係快同中 唔係靚
所以佢地都唔會買A7S3

所以咪要Pro

繼續留名等跌價

可惜個樣不能接受

個鏡頭好長

x1 ii嗰headphone位喺咪偏鬆
就咁插啲輕線headphone扭一扭即刻黐晒線喺咁彈google now

其實係街坐車聽歌320都夠，聽高質素既留返係屋企欣賞算，就算比你聽埋DSD, 係街都聽唔會聽到哂D細節，因為實在太多野令你分心啦。

利申：黑磗+M9用家。

唔係

因為apple從來都係科學派 AES嘅研究都係話trained listeners係分唔到256kbps以上同cd quality，只有expert listener先分到。 另一啲研究都有講普通人對低bitrate只有用speaker/studio grade headphone先分到。
所以你見apple堅持無唔用aptx唔玩loseless音樂

點會冇分別...
覺得冇分別嘅人係因為冇聽過真係高音質啫
雖然320kbps同flac我都未係聽到好大分別 (可能器材問題)
CD同mp3就真係有勁明顯分別啦

咁問題係我有靚speaker 靚headset佢堆256kbps糞aac咪仆直
Apple music 仲要收咁貴

所以先屌鳩佢Homepod鮮花插牛屎

咁你可以搵一批認證左嘅trained listener去做controlled test，跟住去aes投稿反駁佢嘅 科學研究嘅精神就係refutable

Apple ：你啲靚speaker 靚耳機又唔係我出 點解我嘅產品要顧你嘅感受

其實真係買隻CD比佢既Apple music streaming已經聽得出
駛乜搞咁多野

佢都無理過HomePod感受
所以咪賣唔出
Smart speaker但只可以叫Siri播垃圾source
結果只係2400蚊買個 Hey Siri machine

佢試下比人駁Player 駁Hifi

呢間超靚

開始同Sony Mobile JP吹水吹上癮

其實佢係經銷商，直接原廠devil case買連埋運費好似都差唔多價，但係可以自己揀顏色

原因好簡單，大多iphone用戶聽歌只需要做運動時有啲聲就得

Spotify is free

not exactly

我既選擇係
求其要啲聲 Youtube
真係要首歌 買無損
真係鐘意個album 買碟

Youtube聽歌個體驗其實好差

東京奧運延期，唔出或者延後出都係預料之內

再延後嘅話入面啲餡要換

預咗啦，paper launch 嘅嘢

求其 <—

所以我有YT PREMIUM都唔用APPLE MUSIC

Apple哲學一句講哂：夠用就得
所以睇嘢個ppi永遠都係300幾，因為再高清人眼都睇唔出
聽嘢個bitrate永遠都係256，因為再好聲人耳都聽唔出

所以雖然我用Apple嘢為主，但有時我都明點解An fan會成日屌Apple

我都乜春都Apple
但能屌都會屌

乜春都apple入嚟罪大po做乜鳩？

唔比人通食？

乜春都Apple都可以乜春都罪大

有無人覺得部機啲聲比X1拆咗？連我女朋友木耳都聽得出

1II把聲靚過1好多

+1

咁就唔叫乜春都apple啦，讀下中文啦

iPhone iPad pro Macbook Air+Pro Watch ATV
叫唔叫乜春呀大師？

Sony 電視 影音 相機 鏡頭 Xperia 耳機 player 全部Playstation 又叫唔叫乜春呀？

而家啲小朋友未放完暑假得閒得制？ 仲煩過啲八婆

巴打盛行，好像好似你咁有錢

其實兩三個月買一件
一件件買好快就儲到
唔洗搵好多

係囉
明明me窮丁

法國lg v60拍片都好撚勁抽

小學雞快啲出返去啦

不過真係好跣，而家裸跑用緊
邊框又跣，機背又跣

devilcase好撚正

想問下xperia已經冇計劃再出細mon機？仲用緊xperia x compact, 4.6呎 仲要天藍色好靚好岩心水，但近期有d想壞咁，搵唔到好既代替品

9月頭再睇 如果5ii出嘅話預10月

好似話cut左

倒自己米，十月唔出細機，iphone出5.4吋仲一定平過mark ii，美國賣超貴

因為武肺生產唔切？咁1ii 120hz嘅夢真係rip

好似話冇得搵唔出
直接出年出大中細

真心咩？我見上年5好似受歡迎過1

唔好意思冇留意開 即係會有打算出番compact size?

有冇人對sony新嗰對wh-1000xm4有興趣？
冇人討論嘅

2021掛

用開wf系

我都用緊WF-1000XM3
心思思想試下頭戴式

降噪通常for出街用
都係細細地好

香港用頭戴式會熱到出汗汁
除非長坐冷氣房/冬天

坐飛機用
都無得飛

我用緊2咋 見4個樣無咩大改變又唔係好想換了
但真係好用

但唔計熱呢樣
頭戴式聽歌係咪爽好多

唔覺
成日焗到耳仔出汗

還好啦 S20系應該都只係比Sony多半至一個鐘

Xperia 1會唔會又要等到幾個月後先更新

會唔會係你長期室內有WiFi，唔使吓吓search network所以慳電咗？

其實咩原因跟唔上

兩個原因：
1. Sony Mobile HK懶同廢
2. 香港電訊商問題

不過2唔多成立因為Samsung機宜家連8月都更新埋，所以1嘅原因大啲。

的確長期用data嘅話係食電啲

standby 4同5g 差唔多

睇下遲啲有冇更新改善下個情況
Sony機通常2-3更新後會好用咗

屌佢可長期有wifi/固定地點點會食電

多數做office都係咁架啦

Xperia 1有冇乜mon貼推介 orz
最坍係透明非玻璃貼

trinskin

手寫hi錯

謝 ching orz

透明嘅話周家問下囉
西九龍8樓有個電話貼小店可以問下

有得輸

塊貼仲係完整無缺

sony 個電話真係好唔穩定，有時開左個wifi佢係唔會自動連，要自己入去禁。傾電話時想離開個耳仔禁啲野。部機又時著時暗，好心sony快9啲整返好啦，8千蚊買部咁既機，中撚哂伏

收皮啦
得你用個部係咁我哋個個都冇事

屌你啦，你有事都話無事啦。正如啲藍c一樣下下話中共好撚好

我都無事
我發現好多人都老屈

屌，全世界得你一個吵
有冇諗過係邊個問題呀

佢出咗名係戇鳩
連screen cap cropping都唔撚識

wifi嘅自動連接就有得set嘅(wifi偏好設定)
傾電話個陣唔遮感光就唔會熄mon

係電話問題定用個個人嘅問題

費事同啲小學雞嘈，比啲意見sony都唔撚得，你同啲固執藍有咩分別？

你個啲係撚意見咩
次撚次都係你自己唔撚識用跟住係到吵
點知俾人收咗皮
你問下呢到啲人有邊個唔笑你戇鳩

佢係一猛太陽就息下著下，人撚人既問題。下次真係買返apple算

好行唔送

笑咪笑囉，小學雞咁款

慘得過有人成個藍絲廢老咁有問題一定唔關自己事？

keep住，慢慢講

冇入黎一排個po咁多罵戰又相機又wifi

某個ching自己上來發爛渣

得閒笑下 唔錯

希望佢繼續 炒旺個場

用個電話都比你黃藍亂屈

用開華為

用電話用到傻左，唔啱用咪賣返出去換第部囉
而家賣都仲有價又唔係老爺機

又要一路用係咁屌又唔賣機，你個人咁犯賤既
睇黎Sony呢個牌子同你八字唔夾，換個個啦

買咗devilcase新殼
今次醒目揀埋背板
好撚完美

x5 賣返出去大概咩價

2000左右掛

XQ-AT52係咪淨係暫時得香港同台灣先有?

YES

好定唔好

FIRMWARE更新一定比單卡版慢

利申: 關我撚事, 我都等緊換Z FOLD 2, XPERIA 1冇更新都唔重要了

咁你講咁多做咩

對唔住囉 清

講多啲

冇架啦 Sony淨返我呢啲傻仔會用

XZ2 系列更新竟然追得番大隊
只係慢頭批四星期，慢台灣一星期

咁咪好，我估XZ2應該可以食埋An11，然後清埋後續Bug就完咗歷史任務

We are watching you Sony HK

===== 港版 1 II 更新記錄 =====
58.0.A.3.88 (7月版本) - 2020年8月3日
更新內容: 新增RAW格式輸出、前鏡視訊改善

58.0.A.3.39 (6月版本第二版) - 2020年6月29日
更新內容: 通訊改善

===== 港版 1、5 最新更新 =====
55.1.A.9.21 (6月版本) - 2020年7月17日

===== 港版 XZ2、XZ3 最新更新 =====
52.1.A.3.49 (7月版本) - 2020年8月11日

Sony HK: Who fucking cares?

以今日2018機種更新嘅速度我唔覺得冇用
上次直接同Sony JP屌可能有跟過

終於減價,fortress online store減2舊水

用master card再減８０

真係硬到不得了

$7799？
要買嗰啲一早幫襯自己用緊個台出機啦

成個半月先減得$200
好彩冇等佢 即出即買

Sony is coming back

XZP真係好撚強勁
但係XZ2/3一改design就跌watt

Coming "back"

算啦, 係呢個環境, 賺到錢唔蝕已經好好

「SONY還信心滿滿，預期在2020財年（2020年4月到2021年3月），移動通信業務將在4年內首次實現財年盈利」

WE HAVE XPERIA 1 II, SONY MAKE BELIEVE

你諗定轉NOTE20U定Z FOLD 2未?

我就9成Z FOLD 2, 要最大MON

預咗大家會放棄Sony架啦都啱嘅
有更好嘅牌子點解要揀啲小眾手機

有競爭有進步

過多幾年仲睇下Sony存唔存在先考慮下返來囉

Note 20已經咁嘅價
Fold真係唔敢想像

佢出到巨MON機先算啦~

我淨係想要番Z ULTRA果種大MON感覺, XZP同XPERIA 1 都比唔到

本來都冇咩野, 係上次CL9528貼番Z ULTRA相出黎, 搞到我又拎番出黎撚下, 個MON真係大, 現在連NOTE 20 ULTRA都覺得唔夠大.

我預佢$15980

出年囉期待下
3個Size

買部Gaming PC都未必預咁高budget

睇下點, 我唔喜歡成日換機, 如果真係入FOLD, 預佢用3年

下年SONY出機都唔會大過7" MON啦. 如果到時未入FOLD就可以睇下

不過21:9都係不了, 唔喜歡睇片冇左忽

之前買手機都係諗住2-3年換一次
但宜家做唔到了
真係年年畀錢Sony當儲收藏

3 年
你肯定個內 screen 捱到？

我PC用左12年啦, 仲用緊, 自己砌, 電腦野係冇電話咁貴

其實電話過7千已經覺得唔值. 零件邊值咁貴. 不過要巨MON冇計

TAB S7+平板都冇咁貴, 不過新科技係冇辦法, 唔可以咁比

玩機械錶都唔止呢個價啦, 機械錶如果以成本計仲唔值

比錢原廠維修, 除非好貴

我都唔知內 screen 捱唔捱到

暫時最有升級感係FOLD 2

手機工藝係值錢嘅

重點係佢9成嘅客都唔care
我哋分唔分到wfc
btw 而家視力已經衰退到分唔到手機1080p同4k

唔洗同佢執著
佢用嘅嘢會嘈成日
唔同嘅嘢就「我唔知，唔關我事」

睇動態嘢會有分別啲

tab s7+幾正 好有興趣

4000mAh電推4K芒做到咁仲想點？

Agger 其實其他廠啲機嚿電大啲但SoT都係咁上下

XZ2出廠係An8 如果有An11食 都幾佛心 不過我估都係難啲

外國有人預計咋

我自己係諗xz3應該會有(?)
xz3都有咁點解唔搞埋xz2?

今年邊間廠邊部機個SOT係咁上下？

sor我講得唔好
應該話功耗率

我覺得呢堆機最重要搞返好個gesture先
望到條navigation bar就覺得好落後

冇錯
好奇問問xz2/3係咪用緊舊Xperia Home？

本身用wh xm3, 後尾買左wf xm3 就冇再用過wh了... 方便

但係粒電唔係好夠用

okay 反映ed

用手勢操作 開netflix睇有條黑bar係底
有冇方法整走佢

收到風an11好大機會套返gesture落xz2 3
同埋2019後啲機會用返舊返xperia home

唔只netflix啦
有啲app冇優化到gesture control都會咁
似乎係通病

（唔好屌我用優化，諗唔到第隻字）

舊版

有冇得用番依家近乎pure android嘅UI先
用慣咗唔想換

竟然
其實pure an有嘅嘢舊home都有
但係舊home有嘅嘢宜家未必做到

唔會適應唔到掛

純粹個人懶
用開冇問題就唔想大改

但如果真係轉嘅話我都可以轉

pure an真心麻麻

條友真係黐線唔係扮

唔好理佢啦

改善

都唔同意思

想問下手勢操作要點樣令個mon變成一半？
又冇得好似之前咁㩒兩次home

side sense

我用緊Pixel 3a
Pure Android其實幾簡單易用
不過略嫌唔夠多customization
Sony依家嗰種就好啲

再多啲嘅話我覺得要去到三叔嗰種先叫做多
但我又懶得搞

Thx

點睇舊版home先

你個case本身都冇需要用「優化」或者類似嘅字
你個case嘅話
可以話個app display唔支援gesture control搞到多條黑邊

可唔可以話冇支援呢？又唔exactly係
如果唔用優化我諗唔到另一隻中文字係解釋到optimize
改善又冇呢個意思

都OK
但依家個pure Android款比較吸引我
其實只要佢預設啲功能/UI簡簡單單
入面點複雜我都唔會/可以唔理

6000蚊賤賣紫色xperia1 ii,有單有保

終於肯放過自己

7月update個home係 13.0.A.0.5

即係舊home
希望Sony真係會出返有gesture版嘅舊home，順便搬返落新機到

真係有嘅話XZ2C又可以再戰多一年

個home簡單得濟 起馬可以改下icon先
強逼症要自己排位好麻煩

所以還原返18年之前再整埋gesture就perfect池

Sony呢排仲有出新嘅高質有線耳機？

仲有冇*

手錶下話

萬5 ok la
iphone 11pro 打爆都差唔多呢個價
不過三星好睇唔好食

始終覺得三星最靚個部機係S2 最樣衰係S3

Flagship iem唔係幾年先會出一次咩

1II最新官方價$7799

咁我等下

呢啲on9機又易壞又貴

手機呢啲私人野唔主觀同偏激
你係咪用埋人地果份？

人各有志
人哋都會覺得Sony機係on9架

買張top display卡啦

10 ii發熱嚴唔嚴重/有無改善？
用緊10，熱得好快，一熱上網就慢到嘔，share 緊wifi會直情斷埋
同埋個mon成日失控

600系u你話呢

想請問一下xperia 1ii 點樣可以set返中文鍵盤上手寫

睇返之前部機叫xperia中文鍵盤

1ii取消咗啦
(其實我唔明點解大家咁想要Xperia Keyboard，Gboard好用咁多)

唔該晒師兄，咁要習慣下Gboard

gboard

最佳化？不過都係怪怪哋

優化啦
用得啱就唔係蝗語

你將Gboard整到好似xperia Keyboard咁囉

xz1個陣已經棄用咗xperia Keyboard

差唔多兩個月先減兩百
自己預啦，下輪減可能係Note 20 上市
再下輪可能要等到iphone

應該iphone出先再減

好耐都無高質過

有冇咩推介？唔一定要noise cancelling因為我出街會戴xm3

有線唔係得返 M7 M9 Z1R 咩

JUSTEAR MH2

你兩個一定係同時出現架喎無論係邊到

冇關係架, 小眾野係咁Q姐

太神奇了

我冇持有以上 4 款有線耳機，只有 WF-1000XM3

我之前有momentum true wireless, 不過聲始終麻麻地, 放左

原來個邊框電鍍嚟，裸機已爛

之前係咪就係你鼓吹裸機？

應該冇掛

Z時代d機好襟跌

上次唔知邊個話使鬼戴套 裸機咪得

我部1跌過幾次都冇事
不過有套

搞到我有d想下部轉iphone，至少人地鋼水夠靚，又易買貼

iphone都易跌爛

我屋企人部11已經花哂

睇下遲d jerry rig everything會唔會拎1 mark II去test
你就明花同爛嘅分別

睇運氣啦 可能你跌嘅個個角度唔靚

唔係，jerry rig everything會用cutter去刮
同埋有d 刀去測試硬度
懷疑同鋁差唔多咁軟

唔係
係鋁再上漆

點解咁倒退

冇咩問題

其實有冇咩軟件係可以check到邊個app成日出問題
而家自動重新開機越來越嚴重
聽聽下歌 冇做其他野情況下都會freeze 跟住自動restart

支援app

大家個請勿打擾係咪仲係唔識自己閂？

係

想問有冇手動熄過鬧鐘或者係預定時間前開過部手機？

係鬧鐘響之前

有陣時響之前開一開黎睇時間，唔會手動熄鬧鐘

SONY產品最興邊框甩漆

應該關事？有機會係預定時間個陣開住mon就唔識熄，有陣時佢係識自己熄，要再研究下

係所有產品設計都興甩漆
d人笑鳩sony甩漆先係正貨

想問下巴打係咪用緊5G PLAN? 如果用5G機 + 4G PLAN, 收唔收到5G?

Sony個原裝kick stand殼終於返到貨
用過就明點解日本都斷貨
又輕又靚又唔扇手又裸機感

devilcase正啲
勝在有安全感手感又舒服

但 厚左 重左
各有各好

devilcase啱啱買番嚟嘅時候覺得佢好大好厚
但用用下又覺得以佢嘅保護性嚟講唔算好厚

同埋真係靚
造工一流

唔會，同埋我用緊4g plan

即係你XPERIA 1 II用4G PLAN, 部機唔會去收5G訊號?

因為以前3G去4G唔洗轉PLAN, 一換SIM就即刻可以收4G

電子野總係耐唔耐就會嘈優化係唔係蝗語
我同你同樣思路,用得啱就得啦,對抗蝗語既核心係唔好係蝗語同廣東話有同義詞既時候用蝗語而唔用廣東話
例子:小三 & 二奶
但係優化哩個詞係電子產品層面有冇第二個廣東話常用既詞可以代替到?我又唔覺有
當然你話直譯optimize既話可以用最佳化
但係最佳化哩個詞係數學領域先比較常用
所以用優化真心講得冇問題

假如優化係蝗，咁點解最佳化就唔係

因為奶共商場&大陸市面唔係點常用
講白d既係係手機盛行os同硬體間要互相夾好之前廣東話應該真係冇詞語對應番optimize哩個詞
有冇d年紀大d砌開機既巴打講到舊屎window同硬體之間有冇優化做得唔好既問題個陣時又係用咩詞語黎講optimize

要下放應該要好耐之後既事

已經連埋gesture navigation下Netflix個堆問題report咗畀Sony JP

office人士電量參考(大多數時間wifi)

所以玻璃係最好

邊有玻璃邊框架清？

三叔個d 拉到條邊曲面算唔算一半係

唔算，中間都有金屬框架

比啲意見你
收皮。

佢準備賣走部1ii啦放過佢啦

小學雞

我一向都自認自己童顔
多謝你讚我後生 O///O

條on9講左好耐仲未賣

點會有人肯收
條友咁鐵手部機我諗傷咗五成

note20台版開價高價1ii現價，睇來唔使擔心1ii銷量

港版最平, 又跟埋BUDS LIVE

7398唔平啦 除咗枝筆之外都唔覺有咩特色
啲人都應該係諗ultra架啦

唉呀, 我睇漏左, 我以為你講緊ULTRA

NOTE20做$6398就差唔多, S20+都係$6450, NOTE10+都係$5950

正常人都買ULTRA啦

等緊佢屈機

今次三星香港明顯睇住Sony嚟開價，Note20 $7398已經有8+256GB

手機唔係淨係得呢兩樣嘢嘅

版主行過衛訊時發現，Sony Xperia 1 II 終於都有減價，由建議零售價的 $7999，最新賣價為 $7799，雖然減幅並不多，但至少踏出了第一步，都未嘗不是一件好事，好過無囉。

早買早享受
遲買平兩舊

某凸朗普會然例外

但Note 20今次真係唔合格
淨係個樣同個背已經輸哂

Ultra好好多但貴

隔離POST有訂既都訂NOTE20U

如果note 20 $6399送buds都算做有啲兢爭力
依家真係得啖笑

1ii仲有啲潛力
相信今年嘅Sony

諗住7000先入

用信用卡回贈好易達到

三禾水貨價

去so 0 網店啦，有安信卡回贈，加埋本身做緊9折，計埋哂唔使7k. 詳情自己去睇下。門市唔知有無折。

想問focus唔到係咪正常？
轉用其他放大apps係睇到
但用photo pro就收皮

70mm唔可以太近對焦

指模認証差到嘔

Mark 1差到嘔
Mark 2好好用

冇錯
mk2 一隻指紋一次記錄都夠玩

支店不了

用緊802so做士啤機，指模無咩野呀

點解係日本，ios受歡迎過an咁多
Sony本土品牌都只係得10%市佔，但係Apple可以去到六成

品牌形象加朋輩影響

Sony係日本係咩形象

影音同保險

之前有報導過D 高中生小圈子入面唔用LINE用iMessage
要埋堆就要用iphone

iphone用到幾年
an 半年收皮

損保洗板廣告

內田有紀拍左好多年SONY損保廣告

我今日先仲見到有人拎住部XZ1C
唔貪新鮮嘅話an機都用到3年

Pro得四個地區有賣，暫時淨係知包美日，同埋1ii下個更新有機會關GPU事

同埋5ii好大機會係ifa發佈，而且有新軟件功能

最重點係1II好大機會加返120Hz落去，但同三星一樣要係FHD+嘅顯示下先做到。

confirmed?

梗係未
見唔到「大機會」四個字？

如果堅係加就正
可以同番依家埋flagship睇齊

我覺得最近個更新 screen 順咗

好多人都覺

另外係an11更新得1打後嘅所有機種先有，XZ2至10+嘅機種都好大機會收皮好似

XZ3係咪淨係得an9同10？

新軟件好似叫Audio Pro

收唔收到風5ii大約幾錢，想回歸罪大了

audio pro係同錄音有關定係聽歌有關，如果有獨立dac就好

唔清楚 獨立dac 5ii應該唔會有

應該仲有3.5掛，出街聽普普通通都接受到嘅。

巴打有冇得反映下指紋解鎖機制
次次鎖機放唔切手指佢又同我unlock返

晨早反映咗
想sony出個兩個機制選項
一個係好似宜家咁輕觸解鎖
一個係按埋鍵先解鎖好似以前xzp咁
咁用家自己揀

jm9

用XPERIA 1 II拍攝

但cut返晒出16:9

嘩屌衛訊出NOTE20/U TRADE IN勁多補水優惠, 果然SAMSUNG出新機係唔同D, 可惜我等緊Z FOLD 2

其實台索都係
係港索垃圾

係衛訊頂爛市

被trade走嗰部舊機會值多$800
即係例如你部舊機本身值$3000
會有多$800蚊即係最後值$3800
然後再唔要贈品（有多800回贈）
頭一批最爽
$800舊機+$1000今朝+$400DBS
買N20U 256即係$9200 - $2200 = $7000

好似如果舊機係衛訊買, 額外再+$300回收

嘩屌, 仲平過XPERIA 1 II, 你話SONY點打

商業操作

我就咁拎部垃圾去trade已經有$800
賣走埋佢對buds
真係平過1 II

三星補水啫

衛訊頂爛市

例如舊機本身值$2300(XPERIA 1), 會有多$800蚊即係最後值$2800
然後再唔要贈品, 多800回贈
DBS卡$400回贈
買N20U 256即係$9200 - $2300(舊機) - $800(回收加成) - $800(唔要贈品) - $400(DBS)= $4900
賣走埋佢對buds live, 當$700
最後$4200搞掂

嘩屌

拎部收一舊嘅機去咪fatfat

舊機多$800嗰度已經包埋唔要禮物
所以你條數最後要加番$800
即係$5000

但依然好屈

又ff

直頭拎部$0嘅機去trade
零成本拎盡$800

你拎部3310去人哋話唔撚收呀
上次我多口問吓htc10收幾多佢check完話兩舊水

唔收小米, 紅米

留名打我臉

有冇人部xperia 1 聽筒突然好細聲
我較到最大都係細聲 好難聽得清對方講野

聲音擴大器app啱你

但之前好大聲 係呢排突然變細 唔知係軟件定硬件問題

Dolby atmos?

個喇叭無事 係個耳仔位聽筒好細聲
應該熄咗Dolby atmos?

唔係，唔使

呢排有冇痴mon貼？

冇呀 mon貼黐咗好耐 無遮耳筒

連仔真係數學家

唔知喎咁...
試下用支援個個Xperia測試睇下有冇咩問題
都係覺得有問題就backup哂啲嘢reset一次部機
都係唔得就可能要拎去整

COPY錯左費事改

用緊XZ1

好後悔個陣trade咗

冇trade過sony機
唔值錢

係 好後悔
個陣仲係學生冇辦法

發夢果陣會有4k 120hz添

後生仔

是但啦有就Bonus冇都要接受架啦

你係新一代Sony Fans

我用xperia用得耐過你點新呀

我1080p 120hz都肯求更新

年紀

如果120hz點都係fhd頂盡架啦
嚿電玩唔到再高

叔叔你好

我係34歲叔叔

屌咁扮咩老seafood

你2X嘛

我X

XPERIA 1 香港版係咪終止更新啦？

XZ2都未死啦

XZ2/XZ3應該去到今年年尾會完，唔會上An11

我意思係港版XZ2都仲更新仲要7月ver，1又食到11點會停，不過XZ3真係condom兩代就完，淨返咁少機要搞更新Sony應該大把空間改好個software

你睇唔清楚我寫咩

XPERIA 1 "香港版"

罰你睇返我第一句

XZ2繼續更新，XPERIA 1出完AN11就立即終止更新

咁佢哋咪好得閒 乜機都唔使搞

trade啦go hug Samsung

仲有XPERIA 10 II

5變咗孤兒

我xperia s

部Xperia 1 ii 其實好唔好用
未用過Sony電話

其實硬件有
不過要睇sony放唔放

等XPERIA 1 III就應該會有啦

我建議你追一追風
不過算啦你都投奔三星

試用囉
如果你要超多花巧UI sony唔啱你

台灣果然key market

9上10之後有無洗機？
我洗過，依家部XZ2P 穩定過iphone

Sony不能令我留下

我需要的是創新黑科技，不是擠牙膏，不是口術

我需要嘅係靚靚仔仔實實在在好好睇睇

靚仔設計已經去了Note20U，已經不能再想了

真正靚仔設計係XPERIA Z，不能取代

Note20U唔夠1II靚仔
Sony淨係個鏡頭模組已經屌打
日系風>韓風

XPERIA 1 II我望實機沒有驚艷感覺，同Mark I分別唔大

可能已經睇厭左，所以轉機要轉其他設計

所以先會等Z Fold 2

不過日本產品我永遠都支持，特別係日本製，只要有足夠吸引力

mk2同mk1根本兩個design來
mk1都仲有xz2/3影子
mk2係Z系個種feel好好j

主要分別只係條邊框

其實我都係介意個21：9，對我實在唔方便，好細

個背脊都係兩種style
21:9玩pane split同睇電影係好撚正
係衰在睇16:9片

我睇Youtube垃圾片多

多工分屏就真係冇得同Fold 2比，2個世界黎

Fold2唔打開用都係細
但出街打開來用又會太大
屋企用咁不如用ipad
我自己冇太大興趣

覺得好靚，不過仲未買得落手

如果你等減價，下波應該係10月ip12/5ii出個陣可能再減500-1000

我得窮撚ipad 2，太重太大部已收埋

手掌大細先合適，出到街用

Fold唔打開個mon都接近Xperia 1 II

6.2" 24:9.....
點接近

咪又係長，差唔多啦，睇訊息之嘛，比第一代已經好好多

最起碼全屏冇浪費空間，當然我仲想佢闊少少

如果外屏係21：9就更好，可以用外屏睇21：9電影

內屏做其他野

未試到實機唔評論
但係我眼中S2後冇咩靚仔機可言
S10係唔錯但未到好靚
其他就

想出淨機 唔trade-in
想請教巴打邊度出機好

之前有人話輔仁
我自己就胃記都冇所謂

Note10可能啱你口味多啲

note10 lite嘅邊(唔鍾意曲邊mon)
s10前鏡擺位

所以sony靚好多

輔仁係邊間
同埋胃記買完係未都可以上sony拎momax無線充電座

宜家唔知啦
#1有條link係講邊到買係受保

push

有冇人覺得個post係到輪迴緊

咩意思

隔一陣就有同一班由sony轉三叔既人走出黎講啲一模一樣既野
然後呢到既死忠又會講返一模一樣既野反駁
無限loop

係咁架啦
良好討論風氣咪得

你岩最少呢到係認真討論唔係罵戰

ios vs an先會鬧到人身攻擊

我兩邊都有用
一直都唔明兩邊啲人成日嘈到咁為乜

我都係
成日鬧埋啲小學雞嘢
粒u同安全性ios贏
UI同便利性 An機贏

啱用咪得

再見

彈出彈入

間唔中推下POST

我希望9月頭會有好消息
有預感1ii待遇會好過1好多

知唔知5ii幾時會出？想睇下買5ii定1ii好

9月頭再睇

掛住以前嘅網速

如果三叔部Note係1 II呢個樣就好屈

韓國唔興出呢類style

硬係覺得依家三叔啲設計好華為
定係因為華為抄三叔抄得太勁

有 6.9 吋就好

note10已經係1399設計黎

行過睇價仲係7999，真係要等其他機出先會跌

胃訊$7799

EISA Awards

如果係sony出
反應會好唔同

示意sonyfanboy：呀好靚呀

全部reviewer： 太方手感唔好，同舊機差唔多樣冇新意

XPERIA 1 II 冇呢個優惠

個陣note10已經比人笑係咪sonyd人走左去設計

我屌

懷疑挖咗唔少人

1399唔係sony自家設計
係比一個sony御用獨立設計師做
再買佢設計

賣啦賣啦希望Sony keep住1II style

互抄
三星抄支国係為咗攻強國人口味

Xperia 1II 想問影相係咪一定咁慢 同埋 自拍鏡有冇美顏mode

咩叫慢
同埋前鏡有

影果陣佢要轉個圈先capture到 果陣一郁就矇

因為auto下activate到夜景mode

有冇巴打仲用緊xz1 等下一部出

如果5ii cut無線充電
真心想轉會
1ii太大太長了

其實1ii個無線充都好雞肋

XZ1 靚仔呀，unibody 又薄

+1
等埋9月睇下5ii點先

+1

xz1 做公司機幾好
收工又可以插3.5 聽歌

諗緊下一部用pixel 5定5II
如果有既話

起碼唔使下下插線

想訂pixel 4A 訂唔到
等等下都就出iphone 12 同 5ii
xz1 係衰影相 其他野到而家都唔差
個人覺得起碼靚仔先
估唔到s835 到今日都仲幾順又慳電

呢到得唔得？

xz1轉4a好似冇咩太大變化
忍下手再決定啦

不過幾同意s835 幾順
慳電就好難係xz1到反映
始終得2800mah

1ii真係慘
有啲人覺得佢太大
有啲人覺得佢太細

冇人覺得佢啱啱好架咩

>有啲人覺得佢太細
吓

追追Post

因為係21:9

用用下覺得21：9好正下

不過我覺得依部機如果唔係21：9 銷量應該多一倍

單手操作係好正
不過睇youtube真係唔夠爽

其實6.8"會再好啲

太窄 感覺我部s10+仲大啲

唔該巴打

準備入手有無殼推介

太大
唔信下個post可以投票

devilcase(台灣官網直購)
記得加背板唔好純透明

Xperia 1 II 21:9 6.5寸太大定太細？

啱啱好
太大／細（留言講埋咩size先啱）

直上Deff

大家有冇開自由形態視窗，好似幾正

就係鍾意佢21:9 夠窄好揸

deff個碳纖殼好薄 如果佢出全透明好似air shirt咁就好
不過好貴 同埋頂住個指紋sensor

freeform

雖然split pane已經夠我用

大家覺唔覺得1ii個gpu有啲bug

竟然一半半
印證咗我上面講嘅嘢

請問點開

開發者選項

幾中肯

想問下影time lapse邊隻app 好 ?

例如？

以為自己出左2次

我自己部機用兩個跡象睇到，1. Play Movie有啲電影只可以行480p (X1行到1080p)，2. Chrome有陣時會freeze咗，跟住我聽到其他人玩某啲3D game個陣會lag (X1唔會)，再加埋網上有人放風話下個版本會搞一搞GPU，令我更加覺得X1ii個GPU應該有啲bug先會出現呢堆問題

唔知，純猜測

你係出咗2次

屌，兩個人嚟架

chrome freeze我都間中會

我係某個網站睇到呢個solution:

chrome://flags/#ignore-gpu-blacklist

跟住enable返override software rendering list就ok

所以高度懷疑係gpu有bug先會有我係前幾個post講嘅個啲問題

自己就得whatsapp有時喺嗰對話list到禁極啲人都冇反應
要kill app再開過

Google系列嘅app如YouTube有陣時都會，可能真係gpu問題搞到咁

我以為係我上個網問題添
成日係chrome睇睇下片會定左格
但聲繼續播

手機版chrome垃圾出曬名架啦
我用iphone個陣都成日freeze,估唔到轉左an機都一樣

7" - 7.5" 21:9

7寸還可以
7.5即係Note 20 U咁闊就真係太大了

其實 6.8" - 7" 應該係電話界 21:9 嘅 maximum，可惜佢堅持 6.5"

Xperia 1機身大約係iPhone X/XS咁闊
又差唔多係一部Note 10+/20U咁高
我諗佢地都係用呢兩個準則決定用6.5寸mon

Amazon同bestbuy都冇哂貨

我計過，21:9 6.8” = 20:9 6.5" 其實幾fit

仲要計埋sony有額頭下巴，6.5係咁上下

係出貨量太少、太好賣定係both?

全球都缺貨咁樣

google相簿有更新應該可以fix到sd card個個問題

妖 我部1幾時先有更新

而家出機邊道最抵??

請問個DSEE HX音效會唔會同新個個撞咗？

熄咗hx效果會好好多

XQ-AT42, 12GB Ram版

除咗12gb ram同5G支援頻段唔同，暫時未睇到其他分別

竟然係日本出,估佢唔到

唉真係唔明點解唔一開始全部12gb ram
日本人思維真係怪

sony成日講夠用就得 結果落後得黎又唔係同人一樣 真係當自己apple

口講120Hz 12GB ram唔重要
跟住下年繼續自打嘴巴

佢同時係日本出番國際版既1同5完全諗唔明點解要咁做
btw唔怪得之前清貨啦

sony究竟做緊咩
極度懷疑17年後啲人轉哂

唔係話炒晒個堆人咩

好似係

等兩個月都係兩舊水

有得減好過冇啦
配合岩卡玩回贈 + 迎新都可能Cash back到 1K
減完呢次應該要等到5ii出 或者 Apple

即係十月

有保養咩

終於肯做返真正日本機，好嘢留返俾自己
定還是全世界已成condom，得日本同中國先有12GB RAM？

原裝行貨；廠方提供一年香港本地保養和維修。Sony產品不設任何更換，開封後任何問題都需要到 Sony 售後中心跟進，敬請見諒。

點解我上網睇減得3舊??

10月出12G RAM
日本出返雙卡版MARK1

應該得日本有賣

pro版多ram多rom正常

仲有強國

仲要 2 個月後先加到 4GB RAM
咁難入貨咩

美國有埋都唔出奇

咁得意不過得白色有貨

唔係Pro版呀

全球已成condom，定係先買已成condom？

早買早享受。
btw 唔知會唔會整埋雙卡有5G

5Gに対応したSIMカードを2枚同時に挿入した場合、モバイルデータ通信に使用するSIMとして指定したカードのみ5Gのご利用が可能です

有5G+4G，國際版有望跟進？

6月出個陣都講明會有更新搞搞

姐係我wf-1000xm3熄咗hx,用x1ii新個個？

我係
你可以兩邊都試下
總之唔好一齊開把聲好似好拆咁

7號上網搵到現金價7380，買完上到sony換尿袋

12gb版地區限定唔算喇

黑色係磨砂黑

好正

投咗成日
結果係7票啱啱好
9票太大／細

個人係投啱啱好嗰批

下年會唔會3000有交易

你不如先望下xperia1/5先

我都係

X1官方價係咪仲係5999？

宜家望返
1 8GB Ram 4000電
1ii 12GB Ram 4500電先對得住個價

你唔講都唔覺，睇官圖好似全部變晒磨砂玻璃
唔通就係唔想再甩漆？

應該只有黑色變磨砂
官方叫フロストFROSTブラックBLACK

白色/紫色官圖本身就係咁~

好似兩隻黑都提供？

12GB版好似得磨砂黑

都係唔明點解唔統一一開始整12GB

都係唔明點解唔統一一開始整磨砂玻璃

知舐嘢

雖然鐘意sony design，今次用完覺得software & performance都OK。
但係都係覺得唔值7999，唉屌，我都係再隔兩代先買SONY啦

放全新紫色 xperia 1 II 7099
有套有貼

某會然放$6000

冇人敢買

點敢買佢部機肯定好傷

乜撚呀
紫同白冇變喎

Sony Xperia 1 II 加推 12GB RAM 型號，10 月 30 日發售

想買

フロストブラック

我嗰部新架

唔啱用？

未開盒？

8GB ram機主已成condom

9000蚊，我都係食ios啲屎算

香港應該無份呀？

係呀，我去換機，佢比部全新既我
我原本係黑色
部機係hkt舖頭，
跟我去攞自己check

電對我講差左少少，如果電再大 d就超正喇，我等呢部機都等左幾個月

咁你打算換咩
Note 20?

係，如果一開始有12gb ram+4500mah就perfect (2020來講)

未諗到，最想換嗰個同預期都有落差

ram 8 gb都 ok既，差電姐

本身考慮過rog不過個mon太柒？

天馬 mon真心咁差？
如果 rog phone 2 減價都買得過
有3.5mm同無線差電
係冇得插卡同5 g

我宜家先發現s20u 5000mah開120Hz fhd+同1ii 4000mah 4k 60hz個用電量差唔多，即係假設1ii玩到120hz fhd嘅話長開之下個用電量一定好差

除非佢搞到adaptive refresh rate或者係遊戲加強器到加個120Hz FHD mode，所以都係唔好FF咁多

拍埋rog2之後咪睇到分別

如果佢可以比我校解像度省到電就好

都係 雖然大多數時間都係fhd

個無線叉香左

有冇巴打想一齊夾devilcase
自己一個買唔到千三

買多個
隔日換款

早一星期講嘛

遲咗
唯有睇下有冇其他新嘅巴絲想夾

我記得運費都唔算太貴？
冇就唯有俾多少少

3x蚊港紙

清有冇興趣交換 我係rog3想trade in換1 ii

請問1 II 係咩情況底下先會有2k 解像度用到？
Sony Ericsson 之後未接觸過Sony機

睇個app支援咩解像度，總之max就4K

強國特別版黎，唔知點解日本又賣埋一份

垃圾牌係咁

岩呀 買三叔

其實出既解像度係4k
sony有升頻

我講個無線叉呀柒頭皮

我講緊部Xperia 1 ii 裡面個Qi線圈呀渠頭皮

你嗰部咩規格先

咁易香？

rog 3塊1080p delta排芒睇撚死人咩

岩岩仲係唔正常
一打比罪大就正常翻？
玩乜Q野？

最後都係買咗S20, 我住大埔, Xperia 1 II用唔到N79 又冇理由轉SMT 畀佢劏到一頸血

你用cmhk?

想問個無線叉係哋verbatim?

尋日Belkin Verbatim 全部唔得 一直叉開
而家公司果塊都唔得 但打完比CS就得
黑人問號

確認唔係版既問題因為多部iPhone正常叉到

我唔知呀

部1ii 過熱問題都幾嚴重 係露天基本一拍片都強制關閉，影相最好諗好影咩位先開相機，否則開住一陣好忕快又唔比你影。

最後放鬼左，samsung S20+入手。外觀係冇罪大咁正方咁靚，但用唔到嘅電話幾靚都冇用

佢唔係過熱嚴重，係對過熱嚴重地敏感

都係冇分別總之都用唔L到 好失望，一出就訂，依家拜拜

好啦我今晚再屌下Sony呢個問題

係咪打風打到個無線叉圈short左？
個風走左就正常

李氏力場干擾

正確決定

未試過影到過熱

我睇好多review都有呢個問題，4k又好1080p又好就算冇太陽曬住錄到10幾分鐘會開始出warning然後斷咗你錄影，但又唔係真係話好熱，所以呢個問題點都要解決

連埋拍片質素差呢個問題

點會得10分鐘呀再吹大d

等google

12:15

google未有旗艦新作
htc又係
nokia又唔爭氣==

其實 iphone個理念唔錯，攞上手就咩都用得有唔錯既效果
但我鐘意 android自由 d可以改setting

想要靚少少既 mon, 平衡雙喇叭，大電(續航力 ok), 影相唔差，系統唔好太慢
好似冇咩機完全做到…
要求好高？

我唔係點拍片，就咁著mon用個機身長期熱，但唔係燙手嗰隻

1+ /等google

iPhone有樣野An點都做唔到
你成間屋左一部iPhone 右一部 iPhone
呢度iPad 果度Mac機
有人打黎 你邊部機都講到電話

12GB ram個款

呢樣就是但啦唔係好重要

長期33-34°C，還好啦？

真係一落風就正常
咩料

用梗1ii 嘅，開心嗎？

開心呀 你唔開心？

都OK
因為其他望落唔錯嘅機都唔平

用緊SE

可能我好彩
呢到大家講嘅問題我大多數都冇遇過
同埋隻mon色係靚
係嚿電唔係好夠用

都唔係呢一代先有嘅問題，係 Sony 嘅習俗

咁就屎得對我嚟講最重要係核電

佢宜家電量係S20U全日開120Hz下嘅用電量，自己參考下，SoT用到20%都係6hrs到，計埋Standby time你當10-12hrs

有咩唔好用既地方
你買左幾耐
配件齊？

出年直接買1iii premium
會唔會好任性

8月10買 齊件 大電但重 都係用唔慣屏下指紋 同埋我係唔打機 真係買黎試下
btw 以5G機黎講香港會用既頻都收齊算係咁

我會開YouTube 播歌，應該無乜standby time暫時頂到我咁用一日，又唔洗尿袋嘅應該只有iphone 11 pro

keep住用iphone啦要核電真係唔使諗Sony，先天跑輸

介唔介意分享埋你色域用咩模式同埋白平衡係點較?

跟咗所ching 原創+D65

D65 sony係預設暖色同我認知既暖色有出入
之前唔知仲以為無得自訂

會唔會係佢認知嘅暖色有問題

邊有標準架 唔同mon不嬲唔同調色架啦

我真係第一次見6500K色溫係叫暖色

條話影左28分鐘喎

部機冇搞均熱版板係咁上下

咁28囉
但佢易trigger到過熱warning都係事實嚟

又倒錢落海

最多唔做第一波

今年買咗xperia pro先

apple個軟件調校係幾好

唉, 咁岩壞左機,
想買罪大, 但見到CHING 有咁多問題出現,
買唔落手咁 好難決擇

其實宜家都係得兩版更新啫

你入任何一個集中post都會見到好多問題
所以唔洗太驚

當然你睇埋三叔Note 20 Ultra有冇問到都冇壞

Note 20 Ultra

可能真係要,
因為相機過熱呀, hang 機呀, 好大影響,
工作需要同埋影屋企小朋友,
不過NOTE 20 ULTRA 好撚貴

S20+

btw 你入得來要預咗有三個三星會然叫你買三星

依家胃訊有trade in優惠買note 20 ultra都還可以嘅
而且你想搵部好啲嘅機都唔會平得去邊

原來1ii全球都有用CS35L41

check埋其他規格，發現1ii比起1換咗好多新零件，睇來起碼要update多1-2次先可以好好解決啲bugs

而家間間大牌旗艦機都7k起跳

高通吸血鬼
仲已經開埋口話875再加價

如果Apple開放賣chip嘅話....

有冇師兄部機睇睇下YouTube個背景會自己講英文…

有冇巴打賣機 部iPhone x 收左皮 想換機

呢到有

$6000嗰位？

另一位，好似賣7000

試過一次係連登開youtube link跟住入youtube然後彈連登noti撳入去返連登就會囉

台灣真係key market

想問下, 唔打機普通用, youtube , netflix, ig, whatsapp.. xperia 10 II , 夠唔夠
電捱唔捱到一日？

我朋友轉左xperia1m2都冇屌到影相過熱
佢都係影小朋友多

喇叭放大器

部xperia 10plus插極電腦都無反應
用過唔同線都唔得
插samsung tab又無事
曾經有一條線成功有反應，但連左陣又斷左
整整下連果條線都無反應

都係想過返d相姐

實拿出黎賣 唔會係獨家野

得

唔鍾意sony機絕對唔係佢電問題

***集中PO啲用戶讚緊S20U喎。

相機有冇得set唔用auto mode
唔想佢下下影完要等佢轉一圈

2015年
而家Sony連電池部門都冇撚埋

p mode

賣左比村田

咁個技術仲係到架嘛

你點知佢有冇搞緊

肯定係啦

呢個po入面10個人有10個唔同原因
點會冇人care個電

其實我都冇

關事？X1有CS35L41咩？

xperia1m2有

我咪話m2有
但關聲音放大器咩事？
聲音放大器m1都有

x1冇

有呀
你係講緊綠色icon個個app呀嘛？

CS35L41
正嘢黎bor

Sony提都唔提

SONY

加個amp倒不如直接加大個喇叭

x1冇CS35L41呀

我夠知啦
所以關聲音放大器咩事

邊三個

心知肚明

三個三星 = 九星連豬

360 audio可以點樣試到

要tidal

要唐英年

murata專搞server 嘢，不了

1ii嚿電係咪都係村田？

nope

嚿電有4500就好了

sony表示8月版本有撚多嘢要搞，所以仲要啲時間先出到

wait 5ii

又唔係咩大更新

let's see

XQ-AT42 又dual sim又有felica
想屌

香港有冇賣都成問題啦 不過都好替日本開心 終於可以擺甩電訊商自己賣 睇咗好多日本YouTuber同觀眾留言都話好開心

終於由食64GB ROM次貨變成有12GB RAM 256GB ROM上等貨食緊係開心啦

即係改進好多嘢囉

以前佢哋真係好慘 Sony明係畀佢哋玩 KDDI仲要最貴… 我明明記得呢間嘢Sony自己有股份 Docomo Softbank一樣係定制弱spec版 仲要勁貴 其他牌子都唔會咁 Sharp Fujisu明顯係正常 Sony畀佢哋搞到日本出貨量越嚟越低 今年終於唔忍佢哋

唔信

觀望中，希望有2K120Hz moon

仲有磨砂黑

頂多fhd 120hz

繼續問有冇巴絲有性趣夾devil case單

香港咪有代購 有埋print ing

台灣直買連運費差唔多價

啱啱試咗360 reality audio
係唔錯嘅 啲樂器比較分明
其實tidal啲音質麻麻
同一首歌用kkbox播會好聽啲響啲

屌

香港Sony 真係好on9
我地可唔可以自刷Taiwan firmware

都已經好多年係咁
人地更新咗幾次香港先有第一個更新

據悉，Xperia 5 II 延續著 21:9 帶魚屏設計，屏幕解像度為 1080P 。後置三鏡＋ToF 鏡頭模組、側邊指紋解鎖、3.5mm 耳機接口等元素得到保留。而根據渲染圖所見，鏡頭組合設計與 Xperia 1 II 相近，同樣設有一個擁有蔡司 T* 鏡片塗層的鏡頭，相信拍攝質素可以及得上 Xperia 1 II。

可以但你預網絡呀數據個啲會閪

香港SONY 真係令我卻步...

都唔撚講佢fw update 慢. 保養外判先係重點.
劣過西...

老老實實 我都係一般用家 但現今市場其實真係冇得揀
我由 Motorola (沒落到變中資控制) 到 LG (舊年香港區死埋) 再到 Sony
(中資不錄用，Samsung 個人選擇不錄用，HTC 未用過但又沒落埋)

香港地現實：想用Android+唔用大陸機+唔用三叔=要用Sony

早排amazon jp 買左X1.
雖然冇得OTA, 但係起碼平先

壞sim卡槽有冇得整？

sony係冇咩問題月月更
係sony HK真係搏屌
前排以為有好轉點知宜家又來

日本買X1影相會唔會強制有聲?

唔知香港會唔會出12gb版呢

有埋Felica直頭係抵玩....

不過唔知幾時先去到

會

想問下xperia 1 ii 既用家
你地新機果陣粒電既電量夠唔夠用到1整天?
利申: 非重度用家

7點起身到1點，4-5hrs SoT下淨返30-40%電

咩apps黎

所以我哋個部應該都有？

802so 個firmware 已經內置左

802so 一定有, 唔使自己download

有得ota

我插hk sim 唔得, 唔知係咪要用softbank sim 先有

我估難啲，出咗8GB RAM版點定位，又跳樓價早買嘅一定屌，批貨尾又注定變死貨。
其實Sony真係唔識玩，出得高配12GB RAM就唔爭在俾埋512GB ROM啦！

但用512GB你要點定價 Sony出得一定破萬嗰喎 點賣…

依家8+256就$7999開賣都咁多人衝咗，12+512開$8999應該有人肯衝。

你太妙想天開 日本12+256都¥13萬 = HKD $9500囉喎 12+512又點可能$8999 宜家Sony講到明要有盈利先做

日本有10%消費稅喎⋯⋯

答你 ¥124000+消費稅 = ¥136400

我當你香港免稅 加埋平日本少少 佢都起碼$9199 整12+512 佢唔係$9999都無咩可能

撚過90hz 120hz，好想1ii都有

如果係16+512，賣9999應該都可以，但俾多4GB ram only，當佢賣8999都無人買

想問大家xperia 1 ii 用緊咩mon 貼，有介紹？

佢而家送個舊momax無線叉會唔會過熱
定係等佢做完promo再跌價先買好

1II (4000mAh, 4k 60Hz)

Note20U (4500mAh)

大家覺得1II unlock咗Fhd+ 120Hz仲撐唔撐到10hrs

價就唔會跌好多

咪FF啦, XPERIA 1 II 唔會unlock FHD+ 120Hz架啦

4000mah電就咪學人玩120hz

agree成日鳩吹會比120hz
我玩左咁多年sony機冇一次更新係會加新功能新算法比舊機

S20 都係4000mAh

agree, SONY發佈會冇講既功能, 基本上係唔會出現, 咪FF啦, 繼續用佢既motion blur reduction啦.

就算有都係下年XPERIA 1 III

人地有25W快充

希望在明天

下年好似話90hz

現實d喇

你啲好似有邊次準

有巴打話120hz冇撚用嘛, 你地就咪撚追求啦, J 4K is a must

今日用完120hz覺得宜家啲畫面好老人家

記住! 巴打話120hz冇撚用架, 咪撚追求啦, J 4K is a must, 4K 獨家

開motion blur reduction啦

120Hz反而毒我唔到
第一下係爽嘅
但平時去大鋪試三叔啲機又未去到話非120不可

係咩 其實冇比較冇傷害

motion blur reduction 黑科技

你地好追求打機定120hz睇片會唔同D

最大分別應該係過場動畫同掃UI 順過iPhone
睇片你最多咪60fps

adaptive refresh rate是最好的

呢樣真係

adaptive refresh rate需要個MON有LTPO技術

巴打有冇得叫sony攪攪嗰音樂app
display埋whatsapp錄音好on9
同埋知唔知playlist save咗去邊
想用notepad直接改而家用緊嘅playlist import去音樂app到
唔想再由頭build up

係WhatsApp audio folder加個.nomedia空白檔

playlist有冇path

我好多年冇用呢啲app啦

國外1II已升8月版本58.0.A.3.132

hi各位ching
我依加用緊11 pro
有少少心郁郁想轉過黎用Xperia 1 ii
因為貪佢有指紋解鎖同靚相機
跪求大家比啲意見小弟比較下
換定唔換好？

電量未必夠你用

叉一次電夠唔夠用一日？
我係非重度用家
平時都係上下連登 ig 無打機 有時會睇下片咁

咁可以嘅

thx ching
再諗諗

暫時得俄羅斯同東南亞更新咗

11 pro 電頂到一日，1 ii未必得

唔好換

點解
我幾鍾意x1 ii 個UI同指紋解鎖...

咁換啦

再考慮下先都係

我用緊XPERIA 1就唔建議你換，唔值

如果賣6399就可以接受既

如果影開hdr (背光相)就唔好換

我都等緊Xperia 5ii 同pixel 5

pixel 4a抵玩

都會考慮埋pixel 4a 5g

BTW,

Sony hdr真麻麻

最好冇人買，咁先跌快D

新Post

[罪大滔天] Sony Xperia 集中討論區(54) - Xperia 1 II | 5 II | Pro

其實係好多人賣XD 所以個價先咁硬

我個170Hz 兩K 撚左幾日
平時用係順滑左
但唔係打機既話真係唔知有咩咁值得吹奏
摺龍.gif 咩

唔好講笑
60hz vs 120hz真係兩個世界
你諗下60hz仲要未必係全時間60fps

我三個moon
左60 4K
中170 2K
右60 1080

唔係兩個世界 除非打機

手機同電腦冇得比

拔歪？

你諗下，手機會拖拖拉拉
好容易有拖影

Windows都會架